香港外流球員討論區(16)

香港外流球員:

法圖斯: 貴州恒豐 (中甲)
徐宏傑: 梅州客家 (中甲)
羅素: 河北華夏幸福 (中超)
艾力士: 大連一方 (中超)
霍斌仁: 維塞烏 (葡甲)
杜國榆: 胡米利亞 (西乙B)
茹子楠: 科瓦彼達迪 (葡甲)

*主要討論外流職業聯賽的香港球員

現況:

法圖斯:
經歷2018年不成功的球季，下半季被棄用及遞奪隊長臂章下，尚餘一年合約的法圖斯將隨貴州恒豐到中甲比賽，雖貴州面對星散問題，棄用法圖斯的主帥彼德斯古亦留任，但傳聞外援中堅波利離隊，法圖斯或有更多機會上陣。而日前貴州一場以後備球員為主對戰中乙球隊的友賽，法圖斯獲派上陣，惟以0-3落敗。

徐宏傑:
與中甲球會梅州客家尚餘四年合約的徐宏傑將留隊，去季受傷患困擾，僅上陣21場，其中13次正選，有些比賽更是負傷上陣，來季若徐宏傑能擺脫傷患定能有更大進步。季前徐宏傑隨球隊到泰國集訓，三場比賽都有上陣機會。2月19日徐宏傑獲選入「亞協U23錦標賽外圍賽」港隊U22初選名單。

羅素:
去季羅素在中甲球會遼寧宏運為球隊主力，接近全勤助球隊護級成功，傳聞已約滿的他在球隊財困下決定去中超球會河北華夏幸福試腳，據報隨隊到葡萄牙集訓後已獲一紙合約落實加盟，但官方至令仍未公佈。新年假期後羅素亦有隨隊到杜拜集訓，兩次集訓羅素皆有於熱身賽上陣。羅素首場聯賽未入18人名單。

艾力士:
2月25日艾力士效力的中甲球會延邊富德因欠稅破產而退出中甲，艾力士與延邊富德解約後把握時間找球會，於2月27日一度傳出艾力士將加盟中甲球會新疆天山雪豹，惟遲遲未有確實消息。2月28日是中國轉會市場deadline day，早上艾力士現身中超球會大連一方訓練，下午大連一方宣佈簽入艾力士，雙方都未有透露合約年期。艾力士首場聯賽列入後備名單，61分鐘後備上陣改變戰局，衝散對方防線亦不乏有威脅埋門，助球隊1-1逼和對手。

霍斌仁:
2018年8月初加盟葡甲球會維塞烏的霍斌仁至今曾三度入選18人比賽名單，惜都未有上陣，最近一場為29/1的聯賽。據悉11月霍斌仁因大腿三級拉傷休息2個月，一月開始復操。而維塞烏身陷護級旋渦，或更減少霍斌仁上陣機會。維塞烏二月更換教練，霍斌仁隨即落選18人名單，但下周又重返18人名單，惟至今仍未替維塞烏上陣。

杜國榆:
於胡米利亞試腳兩周後，憑藉對中超球隊天津泰達友誼賽中不俗的表現吸引到教練團賞識，2019年1月29日正式加盟西乙B球會胡米利亞，為他職業生涯第一步，但雙方都未有公佈合約期。球會稱杜國榆目前仍未成功註冊，因為除了足協申請外同時也要在移民局申請長期居住的證明。而杜國榆日前有代表胡米利亞B隊出戰友賽並正選上陣。2月19日杜國榆獲選入「亞協U23錦標賽外圍賽」港隊U22初選名單。

茹子楠:
一月省港盃後，東方安排茹子楠飛往葡萄牙到葡甲球會科瓦彼達迪跟操，經過兩周訓練後科瓦彼達迪決定向東方羅致茹子楠，雙方簽下為期4年半的合約。茹子楠現代表科瓦出戰葡萄牙U23聯賽，至今兩場入選18人名單，第二場正選上陣至56分鐘被換走。2月19日茹子楠獲選入「亞協U23錦標賽外圍賽」港隊U22初選名單。茹子楠日前返港向U23香港隊報到，他表示正住科瓦U23努力爭取出場機會，位置是兩翼或者進攻中場，隊內有20幾人爭取11個正選位置，如入選U23港隊踢亞洲盃，就會踢畢賽事才再返回葡萄牙報到。」

羅素:
2019-03-10 - HKT19:35 - 中超 - 上海申花 vs 河北華夏幸福
2019-03-30 - HKT19:35 - 中超 - 河北華夏幸福 vs 上海上港

艾力士:
2019-03-09 - HKT19:35 - 中超 - 廣州富力 vs 大連一方
2019-03-30 - HKT15:30 - 中超 - 大連一方 vs 廣州恒大

徐宏傑:
2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 梅州客家 vs 北京北體大
2019-03-16 - HKT15:30 - 中甲 - 梅州客家 vs 新疆雪豹納歡
2019-03-30 - HKT19:30 - 中甲 - 梅州客家 vs 貴州恒豐

法圖斯:
2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 貴州恒豐 vs 遼寧瀋陽宏運
2019-03-16 - HKT15:30 - 中甲 - 貴州恒豐 vs 長春亞泰
2019-03-30 - HKT19:30 - 中甲 - 梅州客家 vs 貴州恒豐

霍斌仁:
2019-02-24 - HKT23:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs 布拉加B隊
2019-03-03 - HKT23:00 - 葡甲 - 歷索斯 vs 維塞烏
2019-03-11 - HKT00:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs科英布拉大學
2019-03-18 - HKT00:00 - 葡甲 - 馬夫拉 vs 維塞烏
2019-03-31 - HKT23:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs巴爾辛

杜國榆:
2019-03-03 - HKT18:30 - 西乙B - 艾美利亞B隊 vs 胡米利亞
2019-03-10 - 未知 - 西乙B - 胡米利亞 vs 馬拉加B隊
2019-03-17 - HKT19:00 - 西乙B - 梅利利亞 vs 胡米利亞
2019-03-24 - 未知 - 西乙B - 胡米利亞 vs 西維爾B隊
2019-03-31 - 未知 - 西乙B - 沙盧蓋魯 vs 胡米利亞

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)

艾力士

今天重点表扬两个人
李建滨 艾力士

艾力士大連一方地標戰

艾力士能到中超的平台上來比賽，實際上他應該「得益」於延邊富德的解散。當然，富德俱樂部的解散，他是非常傷心的。25日，當富德俱樂部副總李哲宣布，俱樂部進行破產清算後，全隊沒有人說話，但最後一個離開會場的是艾力士。他特別希望球隊能好，他和自己的朋友說：「我實在是留戀延邊，沒想到是這個結果。」

當隊友們都紛紛自己訂票要回延吉時，艾力士則和經紀人通了一個電話。經紀人告訴他，他可以被推薦到中超。一時間，艾力士都不敢相信這是真的。原來經紀人一直運作延邊富德的一名中後衛加盟大連一方，可最後當得知艾力士也獲得自由身時，一方將最後一個內援名額就留給了他。加盟大連一方一共不到一周的時間，他能躋身大名單，一個是他的內援身份，一個就是他的能力獲得了崔康熙的認可。

去年年初，經紀人給他推薦到了延邊富德，不過艾力士認為自己想踢完亞冠再走。下半年他以30萬美元的價格轉會延邊富德簽約2年半。

去年9月份，他隨著延邊富德赴海參崴（符拉迪沃斯托克）參加「東方經濟論壇足球賽」。比賽結束後，全隊集合，唯獨不見艾力士。原來艾力士在和俄羅斯的十多個小球迷合影呢！富德俱樂部的工作人員表示，艾力士就是一個喜歡大大哥的人，如果和他一起打車，付錢的一定是他。一次和一位俱樂部的合作夥伴一起打車，艾力士先下車了，他直接給司機留下了人民幣100塊。

艾力士並不喝酒，即使參加朋友聚會也不喝酒，他會拿著水告訴你他為什麼這樣做。對了，艾力士還和其他非洲球員一樣，收集隊員們不穿的舊球鞋，他會將球鞋送回奈及利亞老家，給那些買不起球鞋的孩子們。

唔知真定假

送鞋係真

大連球迷叫艾力士做愛麗絲

LM

so ugly

留名

性格開朗

咁貴州球星/撚到国寶杜威訓係到既歐沖呢 性格囂張?

自大狂妄

目中無人

不可一世

自信，厚面皮，成功商人

把握好啲就有波入
不過佢都係啲易嘅唔入，難嘅就入嘅球員

下個post改link & 圖，拜託

香港外流球員討論區

[/quote]

入到係bonus，隻boating都入唔到

嘴唇厚厚 大波就緊 性格開朗

諗起張家輝

不過我估一方踼成咁，之後大奎同alex一定是但一個會有正選

《大河報》還談到了秦升的“黑歷史”： 秦升或無意或惡意造成對手受傷已屢見不鮮。2013年，在廣州恆大效力的秦升，就曾一腳把貴州人和外援穆斯利莫維奇的鼻子踢骨折，後者鼻樑骨斷成了5塊；2017年，效力於上海申花的秦昇在防守天津外援維特賽爾時，突然故意狠踩後者的腳背，主裁判也直接出示紅牌將秦升罰下。中國足協為此開出重磅罰單，將秦升罰款12萬、停賽半年之久，國家體育總局更是點名批評秦升。

安已不

積犯, 不過今次唔係有心

下場對富力唔洗出U23，一方好大機會出alex打正選

頂死畜力

個底太top

花

又客觀地講 朱力士D射術 大家都心裡有數 真係麻麻

Send email 叫EA 快啲update 中超人先

其實後腳俾卡拉斯高之後補射嗰球應該要入

不過可能佢心急得滯，又緊張

法老仲有C位

富力3中堅好弱, 出大奎同alex就正

大連同河南互咬

就39歲仲踢到中甲

大連一方會直接由河南鄭州飛往廣州備戰5日後作客廣州富力的比賽，賽後大連一方將赴蘇州備戰月尾主場對廣州恒大的比賽，賽前飛返大連，意味著艾力士及咸鍚會在加盟一個月後才首次踏足大連市。

正中間

黑珍珠

可以入場睇完富力2隊再返屋企睇富力1隊

2019-03-09 - HKT19:35 - 中超 - 廣州富力 vs 大連一方

佢嗰身型，南下有著數。

正wor 越秀山

大聲啲
依家瑞挑榜尾係邊隊

趕唔趕得切

自膠

博阿滕終於follow左alex

打算入場撐艾力士，想問下係咪買定飛穩陣？未去過廣州睇波

呢個戲碼唔會爆

唔該巴打

羅曉聰快買

件主場太多相啦
三兩張會形好多

有卡拉斯高同咸錫喎
官方可能會賣晒

去現場買黃牛啦

印飛馬名宿陳柏良

d deign 超靚
西湖

叫大陸同事幫我買

皇天擊殺畜力

見到俾D掌聲自己

名校中學生都可以咁愛國

2019-03-09 - HKT19:35 - 中超 - 廣州富力 vs 大連一方
2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 梅州客家 vs 北京北體大
2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 貴州恒豐 vs 遼寧瀋陽宏運
2019-03-10 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 vs 馬拉加B隊
2019-03-10 - HKT19:35 - 中超 - 上海申花 vs 河北華夏幸福
2019-03-11 - HKT00:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs科英布拉大學

背景幾勁
又原居民又民賤聯

睇完富力
留一晚
再出發去梅州

梅州新場

我睇完要即刻走

巴打知唔知邊段先係作客區？我驚買錯區一陣俾人溶撚咗

通常分開入的

客隊有客隊入口

飛都有分主客飛, 好似係

我諗住買21區

正常橙色先係作客區

富力無得買11區，大連一方官網又搵唔到

求鳩其買算

葡甲節奏快且重個人能力 茹子楠：體力及心態有進步

外流葡甲球隊科瓦彼達迪的茹子楠，這日亦進行返港後首課操練，談及外闖經驗，這位小將指初時很難適應，「那裏天氣冷，食物偏咸，比賽節奏亦比香港快，球隊着重個人能力，每位球員都能盤扭，自己並不習慣。」可是茹子楠卻認為自己於體力及心態上都變得更強，「在新的地方，跟新隊友爭正選位，感覺到要更加堅決，更加不可以放途，幸好有家人及東方龍獅的支持，部份隊友亦是華人，大家可以溝通，總算慢慢適應下來。」

希望可入圍決選名單的茹子楠，期待可帶領港隊於賽事中擊敗3支小組對手，他稱自己於港隊的操練時間以外，會跟隨東方加操。至於來季是否會繼續效力葡甲，他指仍未有決定，「球隊U23於5月初便會完季，若可提升至一隊作賽，或可踢至6月初才返港，但下季去向要視乎球隊教練，以至自己的決擇，現時未有定案。」

簽4年半做乜鬼

以為支那球員 簽耐啲賣上去

// 「之後就會一直留至U23聯賽完季，如果能爭取升上一隊練習就會在6月才回港，下季會否續效就要視乎當地教練及東方的決定。」//

借過去嘅？

他透露，陣中有3、4名華人球員，當中有來自廣州可說廣東話，亦有隊友教他葡語，故溝通方面不成問題。

Cova自己公佈簽佢4年半

可能東方要硬食cova d冗員等價交換魚子過去

for the good of hk

恒大個browning認真麻麻

我揾唔到Cova嘅公布，但transfer market就真係寫佢嘅contract until 30/06/2022

official weibo公佈

踢唔掂先要過支超姐，話哂愛華頓青訓

夠大份
體格點都好過大陸仔

如果當到土炮算唔錯

但亞冠係當外援

未入到籍掛，又唔知洗唔洗要過5年冷河

唔知佢打右閘會點，佢以前好似打開，今日打中堅啲頭磓唔係好穩

咁本身含大都係得返2個外援，而家咪即係傑志攞lum黎當亞援出去踢

睇fox何輝話佢入完籍
亞冠就可以轉做中國籍
但其實
“A Participating Player cannot change his nationality of registration for the duration of the Competition.”

所以當佢外援就得

如果入到8強轉唔轉得

話說有冇隊想簽Connor pain，仲淨少於半年約，可以傾

我諗轉reg第個外援就得
佢寫for the duration of the competition就應該係成個tournament都唔轉得國籍

利申9估

搵傑志 不過呢件已無資格代表香港隊

AFC既野應該比錢就搞掂

華夏幸福仲係廣州，未飛去上海

How u know it

係撚原居民

社交媒體

Which and where see

etc weibo, ig

3月5日下午，貴州恆豐足球俱樂部2019年“以夢為馬 築恆追夢”誓師大會在貴陽國際生態會議中心舉行。

肯出我未

Pm 傑志啦呢個

擺大個頭攻好過用Matt smith，再喺本地揾個中堅頂

文筱婷：希望球隊找回恆豐精神，爭取重回該回的舞台

用佢不如用Jared Lum
一係用佢代徐相民個外援位

季尾送走徐相民、Matt Smith、泰迪，簽Connor Pain

亞洲賽我會想用pain多過Lum

踢過u23 afc啊

東亞盃 a級 非官方 -> 無問題 (參考Diego Costa)
世青盃 u23亞洲盃 非a級 官方 -> 要當時踢嗰刻已經有要轉嘅國籍先可以轉 (參考arteta轉唔到英格蘭)

卡拉斯高都follow左艾力士

星星相惜

前馬體會／比利時世杯球星卡拉斯高
前馬體會／烏拉圭世杯球星科蘭隊友＋曾攻破曼聯大門的香港國腳前鋒艾力士

Alex簽一方3年
羅素簽華夏幸福2年 年

羅素咁短

Tahith Chong有中國血統，可能係香港都唔定

一來佢係第四代華人 就算中國隊都無得歸化
二來如果香港出世嘅多數已經係落地生根咗 無理由無端端走去中南美做華工
三來佢係有得踢荷蘭嘅level

說服瑞超球星Antoine Viterale代表香港最實際

依個係新加玻睇片好普通，廢過tsun dai好多
當然唔排除佢下年突然開竅，又唔可以睇死哂

而第二場同摩洛哥的比賽，美斯並不打算參賽，因為就在3月30日，也就是第2場比賽的4天之後，巴塞就將迎來同愛斯賓奴的加泰羅尼亞打比，美斯希望能以最好的狀態迎戰對手，因此他不會出戰同摩洛哥的比賽。

#hehe真美斯留力對中國美斯嘅大戰
🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳

阿根廷冇女

2年都合理

申花 柏佳駿停賽5場，孫世林停賽4場
下場對手係河北華夏幸福

華夏幸福都唔知守唔守得住對面啲鬼

另，因中國隊征調U23球員關係
河北、申花第二輪聯賽唔使出U23球員

Btw 爾康應該有正選了

好似話全中超得三隊要出，其中一隊係富力

康南平之月經

左二嗰欄
原來一方都唔使

原來都有一半
係, 所以alex好大機會正選

笑撚死
申花D垃圾真係賤種泥

可惜佢地唔留秦升

李提香踼中堅

grab車去球場 司機叔叔全程安全駕駛行50

tonight

氣氛非常好

幾弱智先會咁做
btw oscar上次真係唔知點解要重罰

峴港開波無耐就入波

越南d場都咁靚

廣南8號鬼罰球直射追和

主隊入左波旗桿果到會噴煙花
客隊班fans會自己噴煙花

呢個係新起既球場
都幾遠離峴港市區 係fatfish果邊出發要成4 5個字

靚過香港9成場

越南波踢左唔夠半個鐘就換人

d草比我想像中好
不過得一邊有蓋
落雨就仆街

越南仔d波真係好堅持用地波
唔似香港咁波係天空飛多過係地上面碌
目測廣南班波用波好過港超

半場完 1-1
節奏都幾快 無咩悶場 但逼搶唔算好犀利
兩邊都好多空位造波
但兩隊執second ball就好快

突發！！！
Hoa Xuan運動場個廁所乾淨過香港大農場同花墟

大球場都已經算ok架喎

可能咁岩我去果個無人用

下半場主隊打氣區有個阿姐渣住大聲公周圍走唔知講咩之後d越南人狂笑
打氣都勁左 氣氛好好多

老老實實如果貼艾力士入曼聯果球上大陸仔forum可能J到佢地出血

廣南反cup 終於影到客隊fans放煙花

峴港補時追和最尾high到

波飛幾錢

窮撚區20000
中等區30000
貴飛區40000

我坐窮撚區 隔離左右全部食花生 主隊客隊入波都拍晒手we wa鬼叫

梅州客家為進一步貫徹落實《中國足球改革發展總體方案》要求，做好2019中國足球協會甲級聯賽相關競賽規則及規程調整的學習工作，嚴肅賽風賽紀，確保新賽季聯賽平穩進行，促進足球比賽技戰術水平的提高，於2019賽季開賽前組織全體人員參加了中國足協聯賽規程的相關學習。通過此次培訓課程，梅州客家隊全體隊員以及教練員通過認真學習，深刻意識到在足球比賽中的各項規則重要性，對中甲聯賽規則、賽風賽紀有了更深刻的理解，並且表態在今後的賽事當中要高度重視比賽規則，恪守職業道德、尊重對手、尊重觀眾，服從裁判判罰，嚴格遵守賽場秩序和紀律。為完成賽季目標打下堅實的思想基礎，保障賽季的順利進行。

因為天氣原因，大連一方今天無法在越秀山體育場進行踩場訓練，只能臨時調整到燕子崗球場進行賽前訓練。

有無人睇?

準備去睇了

睇

重慶C朗=笑話

Who

Jonathan又係因為唔夠名氣俾人棄用？

假波

落雨甩手
體諒下

個龍回身慢到

天雨路滑

真心廢，唔好老屈

笑死

當年張池明係重慶單刀射入含大
重慶媒體叫佢重慶C朗 本來係重慶表現都叫唔錯
自從轉咗國安就1沉不起

呢下甩手接受到既

buffon級數

之前有冇踢山東

好似見佢幾扭得
但體能幾對差下
好容易好快扯蝦

華拿1米94都頂輸多

呢個劉洋好鳩

冇踢山東 山東有速度勁個果叫劉彬彬

劉杉杉可能衰太單薄
成日都冇咩得點出咁

辛度華拿真係好野，嘈足全場

中超d土炮真係好廢
唔好話泰達

恒大d傳控又慢又冇準

個攻中艾治邦啱用啲
華拿一昧跑嚟跑去，要等人餵咁

防守又要靠華拿落中場位

到去到前場set波
方圓十里得個黑鬼
有土炮， 交親比佢地， 又回唔番過黎

冇外援is rubbish

wake up, brian

Tsun又正選

輸緊1:0

廣州落大雨
去越秀山請預備好

中超討論區(16)

躝啦

支国外流球員討論區(16)

知己知彼百戰百勝

前車路士球星約翰米基爾去年底離開中超球會天津泰達，今年初以自由身回歸英倫，加盟英冠的米杜士堡。這名31歲的尼日利亞國腳接受英國《每日電訊報》訪問，大談兩年在中超的生活。

米基爾坦言中超水平低，甚至不如英冠，他建議30歲以下的球員別要被金錢所吸引而去中超，否則肯定會後悔，他認為到職業生涯的黃昏才好去中超。

約翰米基爾（John Obi Mikel）在車路士效力過11年，直至2017年，他毅然離開英超，轉到完全陌生的中超效力，為天津泰達披甲。兩年後，31歲的米基爾回到英倫，今年初與英冠的米杜士堡簽下短約。

米基爾日前接受英國《每日電訊報》訪問，大談兩年在中超的生活，他承認中國與英國的文化有天淵之別。他說：「過去兩年，我面對很大的文化衝擊。飲食是一大問題，生活方式也是，其實所有東西都是。」

比起生活文化，米基爾認為足球文化及水平的差異更嚴重，他說：「當你在一間像車路士般的英超球會效力了11年，真的很難去適應，它（中超）根本不是在精英級數。草地很差，球場也很差，連醫療設施也不是我熟悉的。我不是說所有中國球會，有些是幾專業的，但只少我效力過的那一間未達應有的專業水平。這令到我的適應很困難。」

中超水平不如英冠

米基爾效力天津泰達時，據報周薪約14萬鎊，他續說：「我不會說後悔，因為我跟隊友經歷過歡樂的時光，但真的不易過。那裏的足球水平，甚至不如英冠水準。我很快就發現到這件事，那是個需要成長的聯賽。雖然他們投放了很多資金，但前面仍有漫漫長路。」

為家人回歸英倫投米堡

他看得出中超很努力想崛起，但現在不但比不上歐洲頂級聯賽，連美職聯也比不過。他說：「我認為他們的發展困難重重。當你看看美職聯，他們更容易吸引到那些懂英語又在歐洲頂級水平聯賽打滾的球員。美職聯正在崛起，我覺得中超尚有很大差距。你可以用大量金錢去取得進步，而中國在這方面亦非常慷慨，但中超仍然很難成為頂級聯賽。或者是語言不通的問題，或者是它看來令人陌生，令人生畏。」

米基爾表示家人是他回流的重要原因，過去兩年，他與家人分隔兩地，「我十分掛念家人，他們每年會來探望我兩次，他們來遊覽時也喜歡中國，但家人是我回來的重要原因。」他續說：「作為人生的體驗，我十分享受，但作為職業生涯，這段日子很困難，但都有美好的時光。我住在一個幾好的城市，球會中人也對我很好。不過，這是適當的時機回來，重返更高水平的足球比賽。」

奉勸年輕球員別要被金錢誘惑

近年很多在歐洲落班的球員轉投中超，作為過來人，米基爾奉勸後來者三思而後行。他說：「對於有興趣去中超的人，我建議你三思，從長計議。你要在適當的時機才過去。我不建議30歲以下的球員去中超，如果你去了，將會後悔。」

「如果你想體驗不同的文化，獲得不同的人生經驗，帶自己離開舒服區的話，這是值得你投資幾年時間。如果你還年輕的話，千萬不要受金錢誘惑。你還要做好研究及準備，了解你要前往的球會。」

「你應該等到職業生涯的黃昏。金錢令到轉會中超變得十分吸引，我們只是普通人。不過，如果你還在職業生涯的黃金時期，請不要被支票上的銀碼所吸引住，因為這是不值得的。」

因為佢加盟不是含大不是上港

草地很差，球場也很差，連醫療設施也不是我熟悉的。我不是說所有中國球會，有些是幾專業的，但只少我效力過的那一間未達應有的專業水平。這令到我的適應很困難。」

天津泰達

屌你收14萬鎊週薪
比我都唔後悔啦

至弊你自己又交唔到咩貨囉

雨褸已備

天津都已經係大城市，如果好似法叔羅素咁去重慶河北係咪會仲差

樂仔仲係咁嘅表現唔使諗上去

我係富力就賣呢舊黑氣石去其他中超球隊

樂仔係唔係球會唔比佢上一隊
就冇心機踢

支持艾力士陣間打巢畜力呢隊西⼂⼂*乛⼃⼁

一陣表現對辦

富力香港收購

四川又踼得幾好

明顯上唔到去有跌watt

唔緊要，踼波姐

應該冇咁多錢

我覺得辛祖過去畜力機會大啲

合理d, 辛祖北唔到上

食屎pptv呢場收錢, 要搵其他link

廣體

唔穩定, 時work時唔work

原來一方簽唔到譚龍先有位簽到alex

alex sub

親民

又要後備出黎做英雄

呵‧‧‧‧‧‧ 我嗌溺屎降臨

咸鍚仲用緊拿坡里既水樽

英超(仲要大會) 去中超真係天堂地獄

大陸嗰啲綜合體育場嘅草地質素應該好唔得過香港嗰啲好多

政府場冇人執

不過天體搞得幾好

趙一腳傷
出alex代佢啦

大會嘛，上年貴州個場都被人彈話草地爛

唔同位喎

乜依家龍珠咁麻煩要加主播V7先有得睇

卡拉斯高上力

紅得啦大佬

強攻

上海已經2-0

史上最攻

差啲入畜力波

Youtube話咁快就有joel嘅新片通知

咩片

南區逼和畜力

一完場已經upload, 反應太差準備delete

咪又係臨完場靠-6手球先絕殺川崎前锋

要開埋理文嗰場一齊睇

冇鳩沖, 不了

Me

alex in

講中

alex打前腰

冇計前面有穆謝灰

富力1-0

沙巴

1-0

條防線好廢

alex頂到

alex好勁

教路卡拉斯高

dalin pk

Pen

戈滕真係仲差過細佬

alex踢中場, 仲後過hamsik

啱啱先見佢分左兩次邊

射穿網

畜力

第1球冇力, 第2球ok

木謝盔個態都幾一般

剛剛傷好

諗諗下崔康熙會唔會舊年北車對傑志個陣已經睇中alex

沙希域D把握力差左咁多

搞乜，俾人圍住砌

兩季，已中超化

不過又中柱中楣
冇運
中楣果球射得靚

前面剩係踢卡拉斯高一個

cup

2-1靚波

木謝灰嚴重冇狀態 ，早啲收起佢算啦

仲衰過上場保定

alex單刀差D

2-2

終於入

上港連失

擺返我上去前面啦

巴打邊度睇廣體

alex對住dembele都不落下風

Phone only

又miss

Alex

屌alex

夠時間轉用右腳射，但就用左腳

食緊飯，咩事

飛機

IE都睇到

alex極柒單刀miss

Me chrome can’t

單刀射上看台

Hamsik妙傳入禁區alex單刀射波但高出

艾力士踢中場中

炒得好難睇

佢拎果下都知佢唔入

咸錫靚交
佢右腳控得靚單刀
但太急起腳
左腳隊機

隊機*飛機

卡拉斯高踢中超真係高幾班

用右腳燙遠柱就入硬㗎啦，後衛嗰個位唔會夠膽落腳

富力咁都唔入

木謝灰超級大傻仔

hamsik 長傳真係準

但佢打到超後

老了
好難又要佢守又要攻
企後D做定海神針算

Alex好似有少少傷？

拉大脾筋

Goodbye Alex

alex gg

睇大埔算

At least rest 2weeks,but fifa day next 2 weeks

鄭龍2-3

Alex個位冇了

如果入左一個天一個地

往死裏打

不過鄭龍一樣咁易傷

富力呢場過唔到
都怪自己把握得差了

3-3

咁都吹犯規黑到

富力一隊=南區

唔易傷仲借俾你咩

其實富力值得贏多過和

補上補96入，又有古講

講真alex要入波其實已經唔難，咸鍚卡拉斯高嗰啲已經下下比到哂位，係佢自己把握唔到

又係3－3

華麗足球有Q用咩 贏唔到乜都假

木謝桂真係差
呢球前點唔攝黎頂
前面又係咁失機

今場都2,3球中柱/楣

龍門又救左幾下單刀械

富力連續兩場贏形勢失分

2019-03-09 - HKT19:35 - 中超 - 廣州富力 3-3 大連一方 (艾力士28分鐘入替，81分鐘傷出)

2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 梅州客家 vs 北京北體大

2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 貴州恒豐 vs 遼寧瀋陽宏運

2019-03-10 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 vs 馬拉加B隊

2019-03-10 - HKT19:35 - 中超 - 上海申花 vs 河北華夏幸福

2019-03-11 - HKT00:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs科英布拉大學

比佢追平咪算執到囉

要爭正選真係要練好啲射術

唉....... (大頭TONE)

射果下係唔係拉傷埋自己

應該係同丹比利撞個下

dembele茅到

係咪踢得好差

唔算, 係個球單刀入唔到扣哂分

對陣上海綠地申花賽前，河北華夏幸福 主帥科爾曼攜隊員尹鴻博出席了發布會。
科爾曼：上週我們的成績不太理想，但我對我們球員的表現還是很滿意。比賽剛結束的一兩天我們可能沒有從上一場的失利中走出來，經過兩天調整，隊員們狀態越來越好。我們這一周的訓練質量很好，我對我們的球員很有信心，我們明天可以打出一場精彩的比賽。
過去的已經過去了，未來每一場都是挑戰，我不會在乎去年或者前年發生了什麼，我只想盡全力打好明天的比賽。

尹鴻博：這一周我們球隊上下很努力，大家注意力都已經放在明天比賽上。我們會按照教練的要求把技戰術和我們的風格踢出來，相信明天會是場非常精彩的比賽。

起碼要中龍...

富力真心痴線

富力主帥：一方表現配不上勝利 把握機會能踢他們7-2
富力主帥斯托伊科維奇賽後表示：「如果這場比賽輸了，那一定是上天無眼。如果大連最終奪得3分，他們的表現也配不上那樣的結果。如果我們把握住了更多的機會，這可能是一場6-2或者7-2的比賽，我們的丟球其實是沒關係的。」

希望alex唔好傷太耐
宜家佢都叫後備中既主力
算多上場機會

前場第1後備, 不過一個唔好彩俾鄭龍過埋頭都唔奇

wfc alex

本場比賽趙旭日與秦升分別受傷，對於他們的傷情，崔康熙表示，秦升的傷勢是老傷，要明天根據檢查結果才能做出結論。趙旭日也一樣。

完場咸錫拎咗個波射去大連球迷區

HK Sports Solutions

Remi will be in the 18-man squad list for the Spain Div 2b, hope he can make his debut today. Game time will be 12nn Spain time.

杜國瑜在今天西班牙時間中午12時的西乙 b聯賽將入選18人比賽名單，期待看到杜國瑜的首秀。

即係搞掂哂文件?

西乙 b有冇直播

好似有，不過要俾錢

今天中午12:35，大連一方將乘坐南航CZ6322返連。球隊有4天的調整時間，3月14日重新集結，由於大連天氣和場地的原因，球隊無法在大連進行訓練，將前往蘇州進行備戰。

法老不入名單

傑仔正選

對面溫智豪都正選

買返嚟拎去印套港超字好過

足球之鄉個場吉到

pptv

法圖斯又連後備都冇

彼德斯古死撚左去算啦

連王壽挺都有, 佢冇

但個新主場靚左好多

廣體live, 揀gdtv

廣體都普通話

中甲永遠都係普通話

新場外觀ok

東網個分牌好睇好多

不過大陸咁大咁多地
有心搞足球, 第日好心起多D專用足球場
唔好用咁多綜合運動場

東網其實做得好有質素了

傑仔左閘

用咗var?

龍門口D草

恆丰衫果然係簡單而樣衰

WTF?

What

咁快換人

奇怪咁快換人姐

其實咁樣U23有咩意思
不如規定踢其多分鐘算

你地睇邊場

傑仔

中超英文字，中甲中文，中文好肉酸

傑仔應該踼唔足全場
好心佢專心啲踼波，冇乜進步

梅州唔係好掂

攻又冇, 守個企位又麻麻

自甘

侯宇救單刀

換第二個
咁好可能踢足全場

好命到

今日睇pptv好窒

吹漲陜西個場又冇事

徐宏傑好散步feel

搏炒？

防守冇一下係搶到波/閘到波

雖然對面隻翼突破ok，但佢踼到咁真係不能接受

北體個龍ok，換個渣啲應該已經俾黑雙煞頂死左

一方岩岩返到大連, 趙明劍大牌到名都唔簽掂行掂過

真係換走傑仔

訓得

得番一個quota咁都要換走佢

冇換，sor

原來對面係阿邊個教

好彩未轉台

係

fake news基

火速改正，請見諒

足球故里0-1

0-1

好彩唔關傑仔事

var handball唔計goal

吓吹番轉頭

唔係吹恰西？

手勢係handball, 但睇落冇

交波果個handball

傑仔終於有一下成功防守

傑仔咁都可以打足

樣衰到我想 pro club 用都用唔落手

好在下半場人地攻另一邊多

傑仔又未算有大犯錯

梅州發力

mz 1-0

-6

傑仔上中甲最大進步係傳中

咁都有得入

傑仔下跪

絕殺拎左世界盃冠軍

傑仔肯貼身啲mark會好好多

表妹我得咗啦

傑仔手榴彈

止戈為武

2019-03-09 - HKT19:35 - 中超 - 廣州富力 3-3 大連一方
(艾力士28分鐘入替，81分鐘傷出)

2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 梅州客家 1-0 北京北體大
(徐宏傑正選踢足全場)

2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 貴州恒豐 0-0 遼寧瀋陽宏運
(法圖斯不入名單)

2019-03-10 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 vs 馬拉加B隊

2019-03-10 - HKT19:35 - 中超 - 上海申花 vs 河北華夏幸福

2019-03-11 - HKT00:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs科英布拉大學

如果羅素今晚冇正選就dllm啦

陳柏良1-2殷亞吉
杭州件衫實際睇落又唔係咁差

如果今晚連名單都冇都幾大件事

金洋洋停賽
好難冇

拖左半分鐘

羅素正選

我屌 預測黎自膠

打申花

Remi後備

羅素冇名單

sor, russell sub

2019-03-10 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 vs 馬拉加B隊
(杜國榆後備)

2019-03-10 - HKT19:35 - 中超 - 上海申花 vs 河北華夏幸福
(羅素後備)

邊個正選中堅

2019-03-10 - HKT19:35 - 中超 - 上海申花 vs 河北華夏幸福

live:

趙宇豪

羅素係第4中堅

垃圾高文迫害

k league金靴連名單都冇

Fake

華夏幸福又讓鬼

想輸

一陣輸緊分分鐘出羅素打中鋒

2019-03-10 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 vs 馬拉加B隊
(杜國榆後備)

無羅素都好既
唔好咁快比申花踢傷

Let’s Think BIG！

唔用羅素用個後生嘅都唔難理解嘅

2019-03-10 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 vs 馬拉加B隊
(杜國榆後備)

俾3歐有live睇

Live:

平過小傑志

天海笑死me

Joke, 深圳咁都2連勝

趙宇豪防中黎，寧願拉個防中落中堅都唔用羅素

點解會咁渣
明明人腳都唔差

成班俾人屈踼天津，下年又唔知去向，都冇心踼

Pptv竟然冇賽前落車情況

應該減左好多糧

骨幹都仲有楊旭, 王XX, 張路

頭先睇左半場1-0贏緊
去左做野就miss左深圳下半場反cup

係最後補時連入2球反cup
睇吓天海個土產教練

咁唯有祝佢哋輸

唔輸唔會反省

果條友仲話B隊教練
不過好似都出名廢

之前睇新聞D comment
好多都笑鳩佢

cls深圳又反cup

高文真係唔識ball

一日唔出羅素就場場都祝佢兩個中堅好似金洋洋咁自爆

一睇就知華夏幸福唔夠打

可能到時趙宇豪踢防中
馬斯查蘭奴踢中堅

不過超宇豪好似都踢過中堅

同埋其實河北成條防線防守都幾差
姜攻強守弱
張呈楝本身都唔知係唔係右閘出身, 企位麻麻
任航就名大於實

趙宇豪cls

趙宇豪4分鐘食黃

任航係隊長冇得唔出

任航衰極都好過哂其他隊友

隊長係張呈棟

金洋洋翻版is ready

貼吧啲人都喺度嘈話呢個係咩垃圾陣容

但成隊防線都係國家B隊
可想而知國足係幾廢

支足後防真係青黃不接

龍門神救

神救

兩隊行軍速度爭好遠

我羅:dllmchon99

耿曉峰勁

食飯，有咩特別講

HT
Jumilla 0-0 Malaga B

1個外援打條毛咩

啱呀

華夏1-0

又燈到

扣個下明屈你機，呢啲小範圍單對單唔夠外援黎

般尼角球直入

1-1

馬斯都送禮

輸趙宇豪

冇辦法，太近

畢津浩 踢中堅 ？

Yes

胡米利亞出咗個後備中國人

好似都幾清咁
不過只限電話又會lag

睇啲web live

個keeper都算係咁

當年港中大戰 佢同于大寶打前鋒 而家兩個都打中堅

HT 上海申花 1-1 河北華夏幸福

好似已經換哂3個

董學升腳助攻都幾靚

原來韓鵬飛入波

好似仲有一個?

中國人入替冇用🔄交代

58分嗰個馬拉加的

Última sustitución en el @FCJumilla. Entra @dieguiiito19 por @ooscarrico (77’). #OrgulloVinícola #JumillaMalagueño ⚔️⚪️🔵

完

人地個啲都撈埋

呢個睇cctv5就好矇
睇cctv5+就好清

歐聯佢就用5播皇馬
用5+播曼城

Nice

食完

神龍又救

邊緣國腳 都ok

趙宇豪越打越好

越位都唔識睇

仲未有羅素

有方皓玟

希望華夏輸波

goal

又中

勁

董學升真係幾好，唔怪得無馬爾康

千祈唔好出羅素

準備換
但唔係羅素

換哂未

得返一個位

董學生把握力係唔錯架

你地睇邊條link?
咁快既

無旁述

Good

唔好死頂

快過我條link 30秒

same

以為華夏幸福換添

港超幾時放隻貓狗玩吓

肯出未

儲印花

唔出羅素

屌佢老味

食屎狗

泊大巴都唔出羅素

祝高文帶隊一路輸直至出羅素

英國人都唔關照同鄕

今場已win

做乜唔射空龍，嘥哂

差啲燈到

啲人話佢傀儡黎，可能冇權出人，齋操

做咩唔笠

上海申花兩連敗，兩場都主場

申花都係柒吓柒吓

兩件一樣色嘅龍門衫問題嚟啦

申花球迷又有排屌球隊

下半場都唔知踢緊乜，散手波咁

2019-03-09 - HKT19:35 - 中超 - 廣州富力 3-3 大連一方
(艾力士28分鐘入替，81分鐘傷出)

2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 梅州客家 1-0 北京北體大
(徐宏傑正選踢足全場)

2019-03-10 - HKT15:30 - 中甲 - 貴州恒豐 0-0 遼寧瀋陽宏運
(法圖斯不入名單)

2019-03-10 - HKT19:00 - 西乙B - 胡米利亞 0-0 馬拉加B隊
(杜國榆後備)

2019-03-10 - HKT19:35 - 中超 - 上海申花 1-2 河北華夏幸福
(羅素後備)

2019-03-10 - HKT23:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs科英布拉大學

淨係識打茅波

2019-03-10 - HKT23:00 - 葡甲 - 維塞烏 vs科英布拉大學
(霍斌仁不入名單)

可惜

當自己係蘇亞雷斯，打少個結果1分都冇埋

邊個黎？大陸人做呢啲特別7

糜昊倫

原來我國對凱景有上陣

麻浩倫

最近筆者更收到國內體記訊息，天海在廣州比賽後，轉戰第2輪中超比賽前往深圳區，竟然入住了日租200元的廉價酒店，因按中超球隊身價有此安排實在非比尋常，尤其是球隊季前在杜拜集訓時仍住進6星級豪華酒店，球隊未來財政狀況真是有點令人擔心。

大簡真係打兩份工

中超真係一個笑話

之前天海話係u隊住7天連鎖一隊住正常

Good save

有冇利益衝突架
又教球會又教國家隊

Kim蛇

true

?

烏拉圭版足球小將

用頭擋都得啦

所以真係特別7

法老踼預備隊

要繼續反彼帥了

朱力士d把握力同係香港

一模一樣呀

羅素都係

一隊唔用就俾佢繼續踢中甲啦

衰過, 好似得1腳中龍

2個都係隊長 (預備隊)

咁可以有香港打比

話說預備組都有live

佢都佳佳都返左黎

頭? 痛嘛 不了

練 u22

國安將張玉寧攬入懷中，補強了鋒線的火力，但“御林軍”后防線的坑太深，亞冠完敗於全北現代就是例子。國安這個賽季很有可能扮演的是“判官”角色，把水攪渾了，這個活兒他們樂意幹，也拿手。

含大而家轉型做集訓隊
根本冇分別

盡收天下兵器

真 同埋咁省埋黎真係會驚，自然反應用手擋

外面返黎個班9成入選

其實點解山東次次打亞冠都15:30，佢哋主場係印尼？

搵費蘭尼打防中完全跟唔到日本仔個速率

唔想太凍踢？

但佢地平時聯賽都係打夜晚

唔知了

呢啲時間睇波，睇又辛苦踢仲辛苦

鲁能根本不适应踢下午场，还老把比赛安排在下午
日本球队就很适应，经常踢下午场

又賴

6角個金毛今場mark到柏利高波死哂

冇外援早就收咗皮

NIKE在這款灰色的球衣中植入了中國傳統的鳳凰元素，鳳凰的暗紋極具特色。此外還與中國女足隊徽上的龍鳳元素相得益彰。網友也自豪的稱呼這款球衣為“灰鳳”。
灰鳳已經飛來，網友不禁懷念起中國男足的黑龍戰袍。
去年，NIKE設計的黑龍戰袍曝光，這款戰袍霸氣十足，被球迷譽為最美球衣。但遺憾的是，由於某些不可抗力因素，這款球衣最終未能登上賽場。

但點解會放下午踢
D球迷唔使番工

淫大唔係連大邱都贏唔到掛

大邱1:0

2-0

燈

原來大邱係國家隊個白面門神

原來河北龍門係慘吞泰國五蛋嗰個

3:1

夾埋迫走金馬曹之後就行衰運

大邱出幾多個外援
恒大學日韓讓鬼, 出到打亞洲賽唔掂喎

原來恒大都出足, 冇讓鬼

對面讓鬼都贏

買左2-2，吔啦集訓隊，全部落預備組

國字號

「布朗宁什么情况？整一个业余球员啊」

叫唔叫土炮當鬼, 連角球都唔爭頂

之前係唔係話每月踢得最差果個要被貶去預備組

講短傳用波又唔夠日本仔嚟踢鳩斬反擊又唔夠南泡打剩係靠歐洲級數嘅外援頂住

Yes 你覺得邊個最差，做緊野冇睇

其實冇咩邊個特別差
真係屎過人冇計

係黃博文出親黎都冇咩用

英國唐人街廚房洗碗工

中超真係同港超差無幾

冇一隊係可以正常控傳做到滲透
最多係中後場橫傳下就當用到波

慶南對柔佛咁高水

韋世豪靈光一閃完又無貨

同埋含大推完個波過半場都無配合

支超好多隊都係一下踢上前，突破係靠外援

含大擺哂 d鬼係後面, 乜進攻都無

韋世豪前幾場都比人屌唔識配合
係叫肯射下波

人工已袋

唔識配合先岩呢隊含大用

冇狗智的恆大=垃圾

冇外援什麼都不是

隔離老撚靠一個pelle玩晒
兩場4球全部佢入

馬會又然

高薪陪練員

黃博文唔係個d向前踢波好叻既人

睇緊亞冠，半場有個大陸妹播紅日，仲跟著一齊唱

Oil buddha個diogo係咪之前打武里南果個尾機人士

yes

大邱嗰edgar 上年都打緊武里南

brian fok 之 對抗

上港

Ft 1:0

今年4隊中超應該都收皮

國安今晚就要大炒小日本紅鑽了

撳住打

金信煜都搞唔掂武里南，又一次作客輸

都冇見過國安後衛同龍門咁滯

會唔會益左中超球會

0:0

紅鑽今場零射門

睇完今晚黎明
覺得上個禮拜場越南聯賽好高質
班越南仔打聯賽個波又少出界 臨完場先訓一陣地

越南仔算幾有體育精神
真心估唔到黎明踢到咁西

訓足全場咁濟
同西亞狗無分別

越南國足都幾西架

可能槍口對外

客場與上海綠地申花的比賽過程中，姜至鵬在與對手的拼搶中手部受傷，當時他選擇堅持踢完比賽。在比賽結束後的第一時間，姜至鵬在隊醫的陪同下來到醫院，經檢查確診為左手第四指掌骨骨折。回到基地後，姜至鵬來到積水潭醫院進行了手術，手術過程順利

經過四天的休整，大連一方隊重新集結，今天中午11:35乘坐飛機先奔赴上海，隨後前往蘇州進行備戰。教練組將根據下一階段的計劃，安排有針對性的訓練，進一步磨合陣容，提升備戰效果。按照計劃本次集訓將持續10天。

早前加盟西乙B球會胡米利亞的杜國榆（Remi）亦已返港參與操練，他表示在球隊接近兩個月，過程也感覺不錯，大部分時間也跟一隊操練，視乎教練決定是否被選入18人名單，否則就參與預備組的比賽。Remi亦指，當地比賽節奏明顯較快，球員個人能力亦較佳，因此在如此環境下必定會推動自己成為更佳的球員，同時自己的心態及集中力亦得以提升，當中包括飲食習慣，並與隊中的中國球員共用他們所聘請的私人廚師。對於今次的目標，Remi則希望能夠把握機會並協助香港U22出線。

至於目前於美國留學的周緣德（Oliver）則表示，在德國出生的他雖然曾經移居台灣並效力過當地球隊，亦曾在德國效力過第四組別聯賽球隊，但其父母認為在同時發展足球事業和接受教育下，美國才是最佳的選擇，不過對於自己的長遠目標，Oliver則強調只是想成為職業球員，亦不排除將來返回香港落班。剛於周一（11日）抵港的周緣德坦言仍未適應時差，在翌日亦沒有深入參與操練，因此今課能夠完成整課操練，並有進小組行對賽，對此感覺不錯，並希望能夠入選決選名單。

咁rich

並與隊中的中國球員共用他們所聘請的私人廚師

大軍陣中亦有一張較陌生的面孔，就是事隔2年再次返港的周緣德（Oliver）。這名曾在香港定居的德國裔中堅2015年在台灣出道，去年曾遠赴德國第4組別聯賽落班，惟因為父母希望可以先完成學業而改到美國：「我為德國的球隊上陣過多場友誼賽，但因他們有兩名具經驗的中堅而在聯賽沒有上陣機會，4個月之後我便回到台灣並再到美國入讀卡羅萊納海岸大學。」Oliver對上一次為梯隊上陣是前年的全運會，但其後因傷落選亞運大軍，他直言希望能再次代表港隊上陣：「我因為膝傷錯過了亞運，但現在已經完全康復，希望能入選今仗的決選名單。」他又透露希望在完成大學學業後出戰職業聯賽，並會考慮任何地方的機會。

大頭相

樓上block左，ugly仲咁大頭

杜國榆（Remi）自正式外流後首度回港，他透露在當地適應不俗並已取得工作證預備為球隊上陣：「我大部分時間都是跟隨一隊操練，如果聯賽能打入18人名單就會跟一隊比賽，否則就跟預備組踢第4級聯賽。上星期在一隊對馬拉加B隊也入了18人名單，可惜未能上陣。」Remi又指經過兩個月的訓練，體驗到歐洲足球的節奏及水準：「當地比賽的節奏甚至比以往在美國更快，球員的基本功又好、又專業。我以前操練可能只集中90%，但在西班牙一定要全程集中，終於當上職業球員就知道自己還差甚麼。」

Remi都要工作證

胡米尼亞B隊踢西丙個隊已經update左Remi個名

暫時B隊未入過比賽名單，A隊入過1場

Remi又說，去到西班牙才發現自己的一些缺點，尤其飲食方面要改善，「球會希望我們吃得較健康，因為中國菜比較多油，有些中國球員有私人廚師，也會造菜給我吃，主要是西班牙菜如沙律、意粉和海鮮。」

司職中堅的Oliver早前曾在德國短暫落班，效力第四級聯賽的地區球隊，「當時我想到德國成為職業球員，我懂德語，在德國我們也有住處，而且德國的足球風格很體力化，我很喜歡。」

實力如何

大埔都有啦

Hamsik: “La Cina? Meno qualità e zero tattica…”

哈姆西克：“中超？質量低，零戰術......”
在斯洛伐克的這幾個小時裡，這名中場球員首次對中超進行了判斷

第一個星期，大連一方為Marek Hamsik，他在去年2月結束了長達12年的婚姻後離開了那不勒斯。 這是一場漫長而復雜的談判，將球員帶到中國，最終成功地滿足了他開始新冒險的願望。 這名中場暫時暫時返回斯洛伐克，在Podbrezova，他向當地媒體發布了一些聲明。

戰術零 - “到目前為止，我不能抱怨任何事情。中國的足球質量較差，沒有策略。假如我尊重三年合同？是的，很可能會。”

真係好老實

其實未去中超都應該知中超咩水平啦

如果去掘金
mls水平同人工會唔會同中超差好遠

睇過兩場台甲，踢防中
表現普通，感覺似杜國瑜踢港隊咁，無亮眼位

睇下港隊踢中堅會唔會好啲

無諗過低到咁離譜
Mikel返左英國都話中超垃撚圾

睇國家隊就知咩料啦

mls 球隊除左硬件，我覺得軟件上都一定好過支超，例如物理治療，運動醫學同營養學既配合，總覺得支足唔太重視賽前既膳食安排

係㗎支超嘅物理治療係好參差，大會當然ok，細會嗰啲就真係

唔係點解當初9沖要返落嚟醫

以前話恒大都有營養c
係去5星酒店自助餐
食咩就靠球員自制

2019-03-16 - HKT15:30 - 中甲 - 梅州客家 vs 新疆雪豹納歡

2019-03-16 - HKT15:30 - 中甲 - 貴州恒豐 vs 長春亞泰

咁都有得J
如果日本南韓球員又整返條會長幾多

擺明比大老細照肺啦

邵佳一幾好波

琴晚tsun dai冇得出

黑氣石 邊個仲會出佢

敢做唔敢認

貴州今場都贏唔到既話
都好難升班

係時候要諗炒彼帥
不過炒佢, 彼帥可能仲開心

有冇佢原文先
究竟有冇解讀錯

法老後備

傑仔後備

可惜仲未係必然主力

對長春，揹獲波黎

2:20 長春 1-0

傑仔已上場

貴州個場做乜起晒雀斑咁

thanks remind

杰仔右后

新疆個隊長個腩想點

梅州2-0

杰仔手榴彈間接做成入波

lucas都有

岩岩射罰波果條友又係勁大

仲大過lucas

3-0

杰仔企果個位都有

新疆=中乙料, 梅州打到好free

墓臭都可以carry呢隊新疆

貴州都1一1了

waaaaaa

上一個攻勢個17號應該shot, 都單刀, 死要交俾鬼

btw長春keeper失d典型中國輝失既波

2-1

festus fc fan cup

17號係鬼鬼地果條土炮

新疆人

見到佢了
明明平時幾獨下

出festus死守啦

貴州鬼CV唔差喎

踢緊防中

差d就比人追番粒

踢過愛華頓

要換巴坎布？曝施密特在三里屯私會帕托
在帕托與天海解約的關口，看到這樣一番景象確實不得不令人多慮。國安主場迎戰浦和紅鑽的亞冠比賽中，巴坎布多次錯失進球良機從而被球迷詬病，施密特在此時與前鋒帕托見面，球迷不禁遐想施密特是否想用帕托換掉巴坎布。

目前國安的外援數量已經達到四人，且若想進行轉會，還需等到7月份的夏季轉會窗，從與天海解約可以見得帕託對自己的前途十分在意，讓他獨守四個月“空房”，恐怕也是不可能的事情。

事實證明，此次見面只是老友之間的相會，據了解帕托將會在不久後離開中國，施密特也將會繼續使用他目前的四外援陣容，希望帕托未來依舊光明，也期待看到國安接下來更精彩的表現。

瓷器是很容易會碎的

死都唔換法老

pato唔會好過巴坎布

pato連射既機會都冇

老4-0

梅州4-0

紅牌出場

個場我覺得無乜運仔，空門唔入

2019-03-16 - HKT15:30 - 中甲 - 梅州客家 4-0 新疆雪豹納歡
(徐宏傑45分鐘後備上陣)

2019-03-16 - HKT15:30 - 中甲 - 貴州恒豐 2-1長春亞泰
(法圖斯後備)

oscar 2入球1助攻, 陕西主場炒青島3-0

Alexandre Pato has officially terminated his contract with Tianjin Quanjian and is now a free agent possibly heading for Italy

亂世情侶合唱Live

一入合唱變左咪嘴，得頭幾句基哥獨唱係真

係唔係佢以為彼帥會走
先肯續約
點知續完約, 彼帥又留

點都係2年，今年第二年約，不過幾歹都唔走，份約咁肥

本身佢份約得返今年，我覺得如果佢年尾退休，應該踢多啲至係

2019-03-16 - HKT23:00 - 葡甲 - 馬夫拉 vs 維塞烏
(霍斌仁不入名單)

Fuli sign Pato play kong chiu la

呢件仲未發完夢

中超份糧，好難放棄

其實Brian fok呢...是咪可以wfc

佢入過幾次18人名單

法老今輪唔洗打預備組

香港U22 廿三人決選名單 外流兵全入選

被編入G組的香港U22，同組對手包括蒙古、新加坡及北韓，而小組首名將進身決賽周，另外視乎決賽周東道主泰國在外圍賽的排名，在11個小組之中，其中將有4或5支次名球隊可憑最佳次名出線。

徐宏傑（梅州客家）
茹子楠（科瓦彼達迪）
杜國榆（胡米利亞）

顏卓彬憑咩入選

U16年代主力，大哂

梅州客家開季取得兩連勝，徐宏傑亦為球隊上陣一場半的時間，他謂經過一季適應後於內地比賽已慢慢習慣，不過球隊內部競爭亦相當大：「我已經習慣了中甲的比賽節奏，但球隊的競爭頗大。除了要看對手及教練採取甚麼踢法外，自己亦要好好保持狀態，否則很容易會被取代。」今次U22港足大軍中共有3名外流球員，作為其中之一的「傑仔」亦希望球隊能藉此取得好成績：「我們在應付外隊及作客都有一定經驗，加上每日都有強度高的練習，相信大家實力都有所提升來帶領球隊。」他又透露自己應會以中堅姿態上陣。

只能踢左右閘同防中
中堅唔到佢份

但佢自己好似想踢中堅多D

一定唔夠，佢以為自己係簡拿華路

佢係簡拿華路（保羅）

佢同李志豪邊個高d

香港U22決選名單外流兵只有呢3個

杜國榆述外流綜合報導:

港隊中場杜國榆1月初往西乙B球隊胡米利亞落班，至今已2個月，上周他曾進入西乙B聯賽對馬拉加B隊的18人名單，惟最後未有上陣，他透露自己大部份時間會跟球會一隊訓練，「比賽時，入到18人名單就跟一隊，否則就跟預備組踢，預備組是在第四級聯賽。」

杜國榆已取得工作簽證，早前對馬拉加B隊的比賽亦有晉身18人名單，他指出，在西班牙及美國受訓，感受完全不同，「西班牙與之前在美國是兩個世界，西班牙節奏快得多，而且每個球員的基本功都很好、也很專業，每個人都想做到最好，會推動自己做得更好。以前練波，有九成時間會十分集中，但在西班牙，任何時間都要很集中。」

Remi又說，去到西班牙才發現自己的一些缺點，尤其飲食方面要改善，「球會希望我們吃得較健康，因為中國菜比較多油，有些中國球員有私人廚師，也會造菜給我吃，主要是西班牙菜如沙律、意粉和海鮮。」

Lam

貴州恆豐在一場中超級別的對話中2比1擊敗長春亞泰，獲得了本賽季中甲聯賽的首勝，這還是他們歷史上第一次擊敗長春。

貴州恆豐主帥佩特雷斯庫也被主裁罰出場外。這已經是佩帥來到貴州之後第4次被主裁判罰上看台，上一次在中超被罰上看台後，足協還追加了8輪不能在替補席上指揮比賽的處罰，所以上賽季恆豐降級最後階段的比賽，替補席上都是由助教瓦力在指揮比賽。

3月16日，是天津天海新賽季的首次公開媒體日，所有記者是首次在新賽季開始之後到俱樂部，沒想到的是，大家恰好見到了帕託來跟隊友告別。他在頭一天已經跟天海俱樂部協商好了解約事宜，他拿出了200萬歐元買斷了自己的合同，成為了自由身。當天晚些時候，帕託在微博上發表了離開感言，正式宣布自己的中國旅程告一段落。

四個外援離開天海的方式都不一樣。維特塞爾是在中超夏季轉會窗口關閉之後強制啟動解約條款，多特蒙德為其支付了2000萬歐元的解約金；莫德斯特以跟俱樂部有經濟糾紛為由，拒絕為球隊出戰，後來直接收拾東西走人，至今雙方的糾紛也沒有一個最終各方認可的說法，但天海最終還是給莫德斯特開了轉會證明，到目前為止，還沒有拿到科隆俱樂部的轉會費；格烏瓦尼奧今年1月份回到了天海俱樂部並參與了很長一段時間的合練，不過格鳥並不在球隊的計劃內，因此他離開是一件很容易的事，格鳥向俱樂部要求支付他剩餘合同的工資，最終他拿到了210萬歐元的解約金。

帕托這一次離開的方式，跟其他三人比起來，完全不同。為了能夠恢復自由身，帕托向天海俱樂部買斷了自己的合同，自掏腰包支付了200萬歐元。
帕托還沒有找到球隊，他的夢想是回到巴西聯賽繼續效力，因為他的新女友在那兒，家在那兒，他也希望自己能夠重新回到巴西國家隊當中。 4月3日，是巴西聯賽轉會窗關閉之日，留給帕托尋找下家的時間，不是太多了。

你的到來加上俱樂部今冬在引援上的投入，使得大連隊已經被認為是爭冠四大熱門之一了，其餘三支是恆大、上港和國安，你怎麼看外界對大連隊的這種期盼？

崔康熙：
外界對我們的定位還是有些過高了，也許未來的某一天，我們會回到冠軍的位置上，但就現在這支隊伍的實力而言，還暫時不能進入聯賽的第一集團。首先球隊去年的保級道路很艱難，打到最後一輪才勉強保級，加上整個賽季15個客場的比賽，也僅僅贏了1場，這兩點足以說明，球隊不具備均衡的作戰能力，因此很難爭冠；其次，雖然俱樂部為了提升隊伍戰鬥力，做了大量的引援工作，但就目前球隊的年齡結構來說，真正具備先發實力的11個主力中，超過半數都是30歲以上的球員，以這樣的年齡結果組成的隊伍一旦進入漫長的9個月聯賽期，遇到傷病和停賽，會有更多的不確定性產生；第三點，就是真正具備奪冠實力的隊伍，必須有足夠的板凳深度，而目前這支大連隊首發球員的實力還可以，但是替補與首發之間的差距還是比較大的，而且在年齡上還有斷層，真正應該處於當打之年的93-97年齡段的球員是缺失的。

所以，我很理解外界對於大連隊爭取好成績的期盼，但在我看來，目前我們最重要的是多打出有質量的比賽，先把保級任務順利完成，然後再一點點積累好的成績。

茹子楠述外流綜合報導:

「茹子」表示，已經慢慢適應當地的生活及踢法：「最初的確是有點難適應，因為天氣凍之餘食物亦偏鹹，球場上也要適應節奏較快以及較個人化的踢法。」

轉投新球會亦增強自己的決心。「茹子」透露待戰畢3場賽事才回葡萄牙報到，「之後就會一直留至U23聯賽完季，如果能爭取升上一隊練習就會在6月才回港，下季會否續效就要視乎當地教練及東方的決定。」

在港期間將會在東方龍獅跟操的茹子楠，則談及自己在外流葡萄牙兩個多月後的改變︰「自己喺心態方面改變比較大，因為要適應嗰邊嘅地方，要從頭開始同嗰邊嘅隊友競爭，去爭正選位置，心態方面上要堅決啲，唔可以放棄。嗰邊踢法可能比較個人化啲，球員都有好好嘅盤扭能力，所以自己個人能力會比較好咗。自己喺適應上最初都有困難，喺食同住都唔係太適應，多得家人支持，東方嗰邊都有支持，佢哋嘅支持都好緊要。今次首先希望可以入選決選名單，希望到時可以盡力幫球隊贏呢3場波。」

他透露，陣中有3、4名華人球員，當中有來自廣州可說廣東話，亦有隊友教他葡語，故溝通方面不成問題。

今次double 16輪啦

原來pato仲要自己買斷, 仲以為天津賠

韓國是中國申辦2023年亞洲杯唯一的對手

韓國預期將由8個球場承辦比賽，分別是水原、光州、全州、濟州4座世界杯球場，釜山亞運會主場，還有首都首爾郊區的高陽、華城，以及天安。原本韓國也曾申辦過2015年亞洲杯，但最終選擇了放棄。這次韓國的劣勢在於亞洲杯已擴軍到24支球隊，承辦難度比青年級別的U20世青賽更高。中國目前提交的12座球場承辦計劃，比韓國更有說服力。

中國足協申報了12座城市作為備選，它們是：北京、天津、廣州、南京、西安、武漢、成都、青島、瀋陽、長沙、寧波和洛陽。

大亞灣得廣州份

鄧達卡雲尼都唔去

徐宏傑述外流綜合報導:

在中甲梅州客家落班的徐宏傑，因隨球會操練及比賽，一直未能參加港隊訓練，昨晚完成對新疆天山雪豹的聯賽後，這名22歲後衛終在今日歸隊，他坦言自己狀態不俗，「球會的競爭很激烈，教練會視乎狀態及對手而起用不同人選，若狀態稍有下跌，便會由別人頂上。自己跟上季比較，已更適應及習慣中甲的比賽節奏，現時聯賽開季僅兩輪，自己踢了約1場半比賽，球隊亦順利取勝」。

雖然「傑仔」最近兩場中甲聯賽分別出任閘位及防中位置，但他強調自己幾個月前代表香港隊也是擔任中堅位置，因此認為問題不大。

「傑仔」期望陣中一些外流球員能為球隊帶來正面影響︰「球隊入面有啲球員都喺外國踢，無論身體或者心理質素都好好，同埋佢哋依家每日都有持續練波，對佢哋個人質素都會有所提升。」

「傑仔」相信陣中海外兵可發揮作用，「我們應付外隊及作客環境有一定的經驗，外流球員相信每日都會練習及健身，體能及狀態都有所提升，希望大家可以帶起港隊」。

fakeball

如果係墓臭個gk仲會唔會淆底?

墓臭一攞個波九丈咁遠

細佬波底太差
仲衰過18號
史杜高域未必會睇中佢

擴充左之後有無我港份

為何沒有香港和澳門 港獨了嗎? 澳獨了嗎?

裸辭

本來去長春幾好
中甲先浸淫一年， 同隊友夾好
一年後做升班功臣同踢中超

如果直接上中超， 都好難有機會出

長春今年根本係衝超膽

季中有約在身佢唔放你吹佢唔脹，但咁都唔醒水要續約，咁咪自己承擔番個結果囉

屌
好撚遠喎清
Euro 2016 最遠係里爾去馬賽
呢度係北京去廣州

3個鐘姐

見到巴拉圭聯賽有個龍門叫Arturo Cheng
唔知係咪d移民後代黎

咁不如擺延邊、呼和浩特、烏魯木齊同拉薩
等參賽球隊感受支那地大物博，族裔多樣性

2023仲係中國先好講

隻手遮天

原來貴州上場波控球率得11%仲要贏到波

true
如果中國解體點算好？

瀋陽去廣州應該最遠

原來今日係大宋滅亡周年紀念

經過短暫調整，河北華夏幸福今日再次集結繼續訓練。

關於你的訓練，球員反饋與之前所經歷的歐洲教練都不太一樣，歐洲教練往往訓練內容和形式多樣，而你在訓練中往往更多地強調對抗，這是一個屬於你專有的訓練特色嗎？

崔康熙：足球場上的大多數技術動作都是在對抗中完成的，因此我們在訓練中強調對抗，就是讓球員習慣在比賽的高對抗中去做好更多的技術動作，只有能夠在高壓和逼迫下做出更多準確的技術動作，勝算才會更多。像射門和傳中這樣基本的訓練，我不知道中國的理念是什麼，但是韓國的理念，想要真正從基礎上提升專項技能，至少需要3到5個月的時間，只有長期堅持，才會強化技術動作的穩定性和準確性，對於職業球員而言，並不是說一個動作做得不好的話，再練就沒有意義，只要堅持，就一定有意義，怕的就是不堅持。

聽說在這些天的訓練中，你著重要求隊員們不能隨便回傳。

前幾天有記者問我，中韓球員之間的差異是什麼？這個怎麼說呢，如果從個人的能力上來說，我並不覺得有多大的不可跨越的差異，但就是在一些踢球的習慣和思維上，差異是明顯的。這種差異一旦被改變，我覺得中國球員是可以大幅度進步的，而我要求改變的這些點，其實就是縮小中韓球員在某些環節上的差異。就拿大連隊來說，我為何要求球員不能回傳，是因為我發現很多球，球員是有能力向前傳的，甚至向前完成個人突破，但很奇怪，很多情況下都選擇特別安全的回傳方式，哪怕向前傳根本沒有任何風險，也還是回傳，我覺得這個習慣必須要糾正，因為球門的方向在前方，進攻和勝利的方向也在前方，勝利的獲得需要每個人都要有勇氣和擔當，不能為了不擔責任就選擇回傳，這樣是成不了強隊的，強隊必須每個場上隊員都有責任與擔當。

你還要求球員們彼此要呼應？

要求隊員們必須彼此呼應，一個是從戰術上的考慮，尤其是后防線，大家必須相互提醒對手的情況，做彼此的眼睛，才能減少犯錯，此外，無論是誰失誤了，或者傳出了好球，或者在高壓逆境下，彼此給隊友一些鼓勵，整體去帶動隊伍的情緒，讓每個人都積極起來，這其實是一種非常好的比賽方式和技巧，這也不是什麼不能掌握的高難度技巧，只要用心去做，就能做到。

成場俾人壓住打, 就係贏一道氣, 好似車仔對巴咁

11⋯⋯痴撚線

些路迪對全盛疤都仲有兩成啦

真心好煩

隔離？

墓臭搵到班落未

Not yet

好心就踢住港甲先啦

問題係港甲都唔要佢

ALL BLACK WELCOME

猜拿貼今日幾勁

再見大簡

搓那收皮啦

442是個錯誤陣式

(真實對白)
大簡：中國杯兩場結果不太重要，不然我就把武磊叫來了

秦國咁手下留情

買左半主，點知呢隊新生中國垃圾到咁

主辦國編4強對隊渣野都贏唔到

大簡排個垃圾陣
442但出4個中場中
中間兩個又慢防守又弱

防守真弱，泰國快小組都打死你

點解泰仔冇鄧達
有佢踢前面應該唔只一球

冬蔭波 Tomyumball
🇹🇭泰國亦有幾位國腳在上週聯賽受傷而退出。
包括本來準備第一百次為國上陣的鄧達（Teerasil）。
不過以鄧達在亞洲盃的表現計，未必是大失。

亞洲盃前面有佢定D
不過打反擊之類就未必夠快

拖舟嘅皇馬都係出4個中中

韋世豪都幾渣

要防着點

大簡

世盃外係咪下個月抽籤我哋香港想同支足一組做送分童子

我係大簡就唔撚做, 搞臭自己個名
返歐洲教好過

得防着點

意丙教起

有錢掛
佢咁既能力又教唔到D咩
可能本身諗住自己教支足同恒大都夠玩

恒大屈個人質素都可以勉強遮下醜, 一教支足就現型啦

支足黎講
董學升, 左右閘都唔係幾掂
張稀哲都係名大於實
蒿俊閔太慢, 踢雙中場唔掂

冇咩章法咁
仲衰過納比一接手果時既表現

一冇外援就什麼都不是

同埋今場冇武球皇

好無聊

猜拿貼
china貼

怎樣才算贏中國隊

口交部: 猜拿貼首先是中國人

話咁快就四年

學界門神

回錯sor9

做野集中D啦

首場對新加坡3名球員正選上陣，徐宏傑攻入一球

賽后，猜拿貼沒有過多評價中國隊，他只是強調，泰國隊上下一直擁有戰勝中國隊的信念。 “我認為（面對中國隊）我們可以踢得很好，隊中的每一個人都相信能夠戰勝中國隊。所以每時每刻，我們都會為此付出更多的努力，這就是最終1比0取勝的原因。因為在這一場比賽前，我們就是很想贏下中國隊。”

在猜拿貼看來，之所以中國隊表現欠佳，主要在於新招入很多年輕球員，同時更換了一名新教練，“他們可能沒有為這一場比賽準備好。”不過，頌克拉辛對記者表示，相比今年1月亞洲杯，以及之前幾次對陣中國隊的經歷，這一場過程並沒有更為容易，“我並不認為這一場比賽對於泰國隊來講，是很簡單的。其實在今晚，還有很多中國球員表現突出。所以，我們必須每一刻做得更好才行。”

話雖如此，但當記者要求頌克拉辛講出“誰是中國隊這一場表現最好的球員”時，他支支吾了好久，也沒給出一個準確答案。頌克拉辛不好意思地說，“這真是一個很難回答的問題。假如非要我講出一個名字，那就是武磊。如果他這一場在南寧，我相信中國隊可能會踢得更好。”最終，他也沒有講出這一場的哪名中國球員，令其印象深刻。

垃垃土法青訓又然

lap never die

羅素開始被華夏幸福wfc, 乜野宣傳都冇佢

Then簽佢做咩

可能預備組爭個台柱

羅素有咩比唔上支那中堅?

唔係你好唔好，係睇你係咪有血統

唔係支那人

歐沖夠有血統

葡超球隊查維斯今日同BFFC friendly, 找找BF

又唔係kiki果次
正常羅素人工唔平，無可能簽佢為左多個預備組台柱

Brian Fok後備上陣20分鐘, 打中堅

葡超經驗 acquired

會唔會俾其他支國球員排濟 支國球圈成日排外

以前都有香港球員試過，小志強果陣係中甲就係俾杯
上季Duncan 打cba季初表現大勇，點知季中全隊支國球員杯佢，話佢鬼佬樣又串又嚟搶佢地飯碗，結果隊波季尾炒左Duncan ，好彩今季轉左會表現ok

嘩 終於大顯身手

Meet Andy Russell: The former non-league defender now teammates with Javier Mascherano in China

According to his Wikipedia page, Andrew Russell’s only career honour is the 2014 Lancashire Challenge Cup.

The defender’s time in English football was modest, to say the least. He played for Woodley Sports, Mossley, Chorley and AFC Fylde, across the seventh and eighth tiers of the pyramid.

But now, aged 31, five years after refusing to accept being told that football was only a hobby and he needed to focus on the 9-5, he is primed for his debut in the Chinese Super League.

Earlier this year, Southampton-born Russell put pen to paper on a deal with mega-rich Hebei China Fortune, a side managed by Chris Coleman.

In the space of half a decade, he has gone from twice-a-week training sessions alongside plumbers, personal trainers and teachers, to cracking jokes with Argentina internationals Javier Mascherano and Ezequiel Lavezzi across the table at lunchtime.

“You are almost trying to rationalise things that are absolutely not normal for someone who has come from where I have come from,” Russell said, who earned just £60-a-week when he played for Woodley.

“I have been conscious since I moved here not to be too overwhelmed or too starstruck, because if you start the whole time thinking ‘I used to play non-league against 150 people or 200 people’ then you are looking backwards as oppose to forwards.

“Although it is totally surreal, it becomes the new norm and you are trying to put yourself on a level with these guys as best as you can and work as hard as you can.

“It is hard to explain. At the end of the day, they are just normal guys, which sounds a bit weird but you do not want to become overwhelmed and taken back by the situation, because if you do that they you are never going to show your best or play your best.”

Russell was a shrewd signing by Hebei in February, due to his ability to waive the foreign player rule.

His family moved to Hong Kong aged two, making him eligible for a passport. Russell returned to England in his late teens for university, where he studied in Manchester, and forged a semi-professional football career in the north.

But it was at the age of 26, and one particular day in work, where Russell realised that juggling full-time work and non-league football was not for him.

“I went to a training day in Leeds,” he recalled. “I had to leave my house at 7am, get myself to Leeds, then I had to tell the guy who was leading the course that I had to leave to go for this football game.

“He gave me a proper dressing down. I remember it really clearly. He told me that football is only my hobby and that this is my career, what are you doing?

“So I took that, he let me go and I went down to Rushall Olympic. We drew 1-1, I got back in the car and got home at about 1am that night and I just thought there has got to be more to life than this.

“That was my last season in the UK.

“That day, coupled with my wife and my mentor helping me understand what my goals were and what I want to achieve, pushed me to explore.”

Russell saw a friend playing for Hong Kong-based South China in the Barclays Asia Trophy against the likes of Manchester City and Tottenham in front of 40,000 people and wanted a piece of the action.

After a successful trial, he joined in 2014. It was four years later that Russell ventured to China, joining second-tier Liaoning Whowin, where a season of impressive performances saw him picked up by Hebei.

But the Chinese Super League is a far cry from the industrious non-league outposts where Russell cut his teeth.

Now, his days are spent in the gym and on the training ground, eating the right foods and listening to every word of what Coleman’s coaching staff are telling him.

At 31, his lifestyle has had to become somewhat robotic, as he attempts to squeeze every last drop out of his relatively short professional career.

“I just wish that I had been a little bit more dedicated and a little bit more professional during that part of my career,” Russell said, recalling his non-league days.

“When I think about how I live my life now and how I lived my life in these last few years, which have allowed me to get to where I am now in terms of how hard I have worked and how professional I have been.

“If I had applied myself properly back in those non-league days, then I am sure something would have come up further up the pyramid.

“I could have great games and play to a good standard, but it would be a one in 10, I couldn’t find that consistency.

“But I wasn’t living consistently in how hard I worked and in the processes that I was following day-by-day. The two go hand-in-hand and I learned that a little bit too late.

“I still follow non-league and find out how my old teams are getting on, follow my old teammates and see how they are getting on, but I don’t think back too much about my own non-league time and if I do, I look back a little bit regretful and that I could have applied myself better.”

Somewhat akin to Jamie Vardy’s rise from non-league, hard work and endeavour has helped Russell get to where he is today.

But with the Chinese Super League, many footballers making the move to Asia have been criticised for ‘only going for the money’.

“That is the first thing people hear about,” Russell said. “But if people were to come and experience it and see first hand, they would see that it is actually a pretty impressive place to play.

“There was a lot of talk of Arnautovic coming out, a lot of talk of Fellaini coming out, but I am a big advocate of the fact that there is a lot more to China football than just the money.

“If anyone had come and watched our first league game, we only played one of the newly promoted teams, it was in an absolutely world class stadium and there were over 35,000 fans there.

“The team is well supported and the facilities have been brilliant. Everything has been absolutely amazing.

“You do get taken aback by it all, so there is a lot more to it than just the financial side of things.”

He added: “It is only going to be natural when the likes of Mousa Dembele, who has just signed from Tottenham, where he was playing with world class players every day, it is going to be a step down.

“For me it is a very competitive league and the obvious thing is the top foreign players, but there are plenty of good local players here too.”

A Hong Kong passport has also allowed Russell to venture into the international game, making his debut in a 2-0 loss away at Qatar in May 2016.

And the experience of playing international football also brought with it an additional unexpected quirk: YouTube highlight compliations.

The title reads: ‘Andy Russell Defensive Skills VS Lebanon’, in the same way that his now-teammate Mascherano has dozens of videos celebrating his on-pitch achievements.

“Ha ha… erm… I have to be honest, I have typed Andy Russell into YouTube before. I have to hold my hands up and admit I have seen it!

“But all that stuff goes back to the surreal thing. You are playing with these players and these coaches and even when I first arrived in Hong Kong, you never believed that someone was going to make a video about you playing in an international game.

“I just focus day-by-day on just training hard and over time, these things just happen.

“It was never my aim or my goal or my wish that something like that would happen. It is not that big of a deal, but it is one of those things where you look back and you will think ‘that was pretty cool’ and something you can show your kids later in life.

“From when I was playing non-league you would never dream of that. I remember we used to go mad because one player had a Wikipedia page and that was the coolest thing.

“I was fortunate in my circumstances in that I grew up in Hong Kong and had a Hong Kong passport, but I always say it, here are huge opportunities outside of the UK and in Asia.

“It is not just myself, there are a few other English players doing really well out in Asia and they have made that leap.

“You have got to experience things and those kind of experiences that we are talking about now, which have become normal, I would have never had those opportunities in the UK.

“It all comes from taking that leap of faith.”

鏡報專訪羅素

羅素成就最動聽真實傳奇

羅素鼓勵球員黎亞洲屈身型

“You have got to experience things and those kind of experiences that we are talking about now, which have become normal, I would have never had those opportunities in the UK."

勵志

5年前爭d轉行?

But now, aged 31, five years after refusing to accept being told that football was only a hobby and he needed to focus on the 9-5, he is primed for his debut in the Chinese Super League.

不過個陣應該唔係full time

Russell was earning just £60-a-week during his time with Woodley Sports

南華果陣ma
一䦕頭wiki:
直到2015年夏季，由於南華足主張廣勇出資贊助地區球會黃大仙，並借出包括羅素在內的球員，但他在隨南華的季前熱身賽中用表現換來繼續留隊的機會

一開頭d球迷都成日笑佢
加操先好d

羅素

But it was at the age of 26, and one particular day in work, where Russell realised that juggling full-time work and non-league football was not for him.

“I went to a training day in Leeds,” he recalled. “I had to leave my house at 7am, get myself to Leeds, then I had to tell the guy who was leading the course that I had to leave to go for this football game.

“He gave me a proper dressing down. I remember it really clearly. He told me that football is only my hobby and that this is my career, what are you doing?

“So I took that, he let me go and I went down to Rushall Olympic. We drew 1-1, I got back in the car and got home at about 1am that night and I just thought there has got to be more to life than this.

“That was my last season in the UK.

pro

But the Chinese Super League is a far cry from the industrious non-league outposts where Russell cut his teeth.

Now, his days are spent in the gym and on the training ground, eating the right foods and listening to every word of what Coleman’s coaching staff are telling him.

But with the Chinese Super League, many footballers making the move to Asia have been criticised for ‘only going for the money’.

“That is the first thing people hear about,” Russell said. “But if people were to come and experience it and see first hand, they would see that it is actually a pretty impressive place to play.

“There was a lot of talk of Arnautovic coming out, a lot of talk of Fellaini coming out, but I am a big advocate of the fact that there is a lot more to China football than just the money.

香港泰利

同依家爭好遠

保贊教佢踢

眾所鳩知
明代永樂年間
三宣六慰劃界直抵暹羅
佛統府自然自古以來都屬於中國

羅素

0:1敗於泰國隊腳下，周四中國盃首戰又輸，中國隊又再一次成為了國人的笑話。以往中國隊怎樣不濟，但面對東南亞或者南亞球隊依舊有辦法，結果去年「地球打吡」就和印度打成0:0，而昨天就被泰國以一球踢走，連續三年在自家門舉辦的賽事都無緣晉級決賽，這塊遮羞布都沒有了。

後口誅筆伐的對象大抵圍繞簡拿華路，以及讓大簡兼任的中國足協管理層。大簡在昨天的比賽嘗試了4-4-2鑽石型中場，排出了嵩俊閔、張稀哲，以及王永珀三位國內可算是技術上乘的球員，企圖以地面進攻進襲泰國。結果，試驗並不成功，比賽最尾還是打出了最粗暴又直接的「燒味戰術」，但還是未能扳平。

大簡賽後表示，離他上任到對泰國的比賽，中間只有5天，時間實在不足。但他堅稱在訓練中向球員們向傳遞的戰術思維，在比賽中還是看到。但誰都知道，問題不是5天，是整個大簡轉正的過程。由今季季初恒大以職業隊之名，行「國家集訓隊」之實，利用封閉的行政手段弄來韋世豪、何超，高准翼等的年青球員，將舉國體制一套搬入職業足球，危害中超職業化發展。到足協任命大簡成為國家隊暫任教練，行政手段的粗暴以及無視程序公義，完全是國情的縮影。大簡首戰輸波，只是讓這些荒謬的事顯得更荒謬。

而更令中國球迷悲傷的是，中國隊是被一個高1米58，重56公斤的泰國人打爆整條防線。猜拿迪普桑格辛，在泰國踢波時已經聲名在外，到去季轉投日職球隊北海道札幌岡薩多，首季已經被選入日職最佳11人陣容。昨天在場上，即使大簡派出了三位技術型上陣，仍然被猜拿迪普比下去。不論策應、組織，甚至個人盤扭，這位25歲的小巨人都在中國隊的球員之上。

討論中國足球有一個最荒謬的論調－「十幾億人，搵11個踢得好嘅都無？」這個論調的謬誤在於，足球並不是11個天才走在一起就可以踢出成績。大簡賽後表示，現時這支泰國隊由青年梯隊已經一起比賽，足足有7年之久，對比中國只有5天，實在是天淵之別。除了猜拿迪普以外，泰國隊的整體實力亦在提升，只要你看看精華他們的組織配合便可知一二。

此外，你讓這些人在怎樣的環境中成長？你用甚麼土壤培育這些幼苗？你有否用力扶正他們？這些都養成人才的重要因素。中國不是沒有像樣的天才，但是許多足球場內，或者更多足球場外的原因，令他們不能成為「中國美斯」，「中國C朗」。

猜拿迪普最殘忍的不是射入奠定勝局一球，而是他令中國球迷再一次清楚，中國足球問題不是5天，不是簡拿華路，而是那些他們都知道，但言不由衷出的原因。

成篇野冇提過保贊

沒有保贊 哪有羅素 更無球霸

true legend

保贊接受印尼傳媒訪問: 「羅素忘恩！」

要以禮相待

虎撲3月22日訊

羅馬尼亞俱樂部克盧日官方宣布，執教貴州恆豐的主帥佩特萊斯庫正式回歸，簽約3年。

great

食屎啦彼狗！！！！！

認同請讚好

歡迎來到DAN PETRESCU！

我們很高興地宣布，贏得最後一次CFR Cluj冠軍的教練Dan Petrescu回到了我們的團隊銀行！佩特雷斯庫與冠軍簽下了一份為期三個賽季的合同。我們CFR家族的每個人都歡迎Gruia的“歡迎”和好評！

遊戲中的模範組織，鐵防禦和極其有效的攻擊，這些都是Dan Petrescu在本賽季贏得最重要的內部獎杯時給我們的球隊留下的品質。

Dan Petrescu的第二個將是一個偉大的CFR，一個偉大的男人，他的團隊是好的和努力的，Alin Minteuan。兩人將共同努力實現我們的目標。

在2017-2018賽季，Dan Petrescu教練，我們的球隊贏得了歷史上第四個冠軍頭銜，並且有一個特殊的賽季，分別為23勝10平3負。

在他的指揮，CFR還沒有遭遇過在淘汰賽任何失利，成功的表現在第一個法甲聯賽，並檢查了22場比賽失球整個賽季，為羅馬尼亞冠軍一個夢幻般的身影。

此外，在2017-2018賽季，我們的球隊自己完成了不敗的冠軍，13勝5平。

先生，歡迎回來！整個CFR系列將與您同在，並將無條件為您提供支持！

咁無道德既
教兩場又走左去
季初係續約定點
想走就唔好續約啦, 貪人地份糧但教得又屎

羅馬尼亞金判坤

傳李章洙教

佩帥帶隊一共打了21輪聯賽，單是禁賽就足足有7場。在執教的1/3場次中，佩特萊斯庫都無法站在場邊指揮球隊。有些諷刺的是，在佩特萊斯庫停賽後，助教瓦力卻用自己的懷柔戰術扭轉了球隊內部的氣氛。

據悉，羅馬尼亞人的年薪高達500萬歐元。

中甲教練500萬歐元年薪, you ff too much

唔夠快

咁恐怖，原來duncan上季俾人杯

btw羅素應該係群卡埃比, 都算半個外援, 會杯佢?

new post

搶飯碗就杯la,無出場無奬金
有時入大名單都照可以分錢

Duncan肯定係被人杯先俾球炒，幾個Cba評述員講

國國如果留隊 應該有得同AC打friendly

如果佢留隊，晏啲就無得睇佢倒戈母會啦

算鳩數啦
friendly都唔會出佢

可能有呢 一個唔覺意撚到羅馬洛利訓係度 就上到意甲/意乙

原來彼狗係未知會貴州嘅情況下重返羅馬利亞

貴州都係睇新聞先知道乜嘢事

對意丙都唔出佢，更何況AC米蘭

好想睇國國爆亞巴迪再推大位射爆當拿奴馬

羅馬尼亞媒體“GSP”報導，此前還在貴州恆豐執教的佩特雷斯庫已經在羅馬尼亞和克魯日敲定了新合同，合同期限為兩年，合同中甚至包含一年的續約條款，年薪大約25萬歐元。羅馬尼亞媒體透露，佩帥與貴州恆豐中止了合同，而貴州方面只需要將他執教至今的薪水全額支付即可。本週日，他就將在克魯日正式帶隊訓練，他的團隊也將與之會合。

貴州恆豐本身也對他不滿，如果他不走，恆豐炒他就面臨解約金，但他自己走的話，估計恆豐巴不得。

彼狗即係彼狗

仍有合同在身的佩特萊斯庫顯然是把貴州恆豐擺了一道，未經商議丟下自己教練團隊，還擅自離隊，不僅違背了合同約定，也是一種自私且不負責任的行為，值得業界譴責。雖然目前情況並不明朗，但是相信很快貴州恆豐會有官宣及人員變動等一系列動作來進行調整處理。

[流言板]曝佩特萊斯庫與貴州不辭而別，郝海濤將任臨時主帥

虎撲3月23日訊

北京時間昨晚,羅馬尼亞克盧日俱樂部官方消息，恆豐主帥佩特萊斯庫回歸球隊。據《貴州日報》客戶端的報導，佩特萊斯庫這次是不辭而別。恆豐中方教練組組長郝海濤將會擔任俱樂部臨時主帥一職，直到新帥上任。
相關報導稱，去年年底，恆豐就有與佩特萊斯庫解約的想法，一來是他與俱樂部內球員比如馬蘇、法圖斯一直“搞不來”；二來是他脾氣實在太抖，輸球都算了，贏球都把奧體的休息室砸了，被罰上看台更是家常便飯；三來成績也確實不算太理想。
但最終考慮到佩帥來時的約定，俱樂部還是與他續約了，沒想到最終換來的是佩特萊斯庫的不辭而別被他放了鴿子。當然，佩帥也放棄了他今年所有的工資獎金。
據了解，恆豐中方教練組組長郝海濤將會擔任俱樂部臨時主帥一職，直到新帥上任。

原來係真

相關報導稱，去年年底，恆豐就有與佩特萊斯庫解約的想法，一來是他與俱樂部內球員比如馬蘇、法圖斯一直“搞不來”

寫埋出嚟

法圖斯翻生在望

早走早著啦，逼害法老

有d新聞又話本身彼帥想走， 唔想留中甲
係貴州留住佢